\section{Einleitung}

Dies ist das Entwurfsheft für die Architektur des Kartenrenderers \alaCarte{}. Beschrieben werden die wichtigsten öffentlichen Schnittstellen von \progone{} und \progtwo{}. Für \progtwo{} wird das Model-View-Controller-Entwurfmuster verwendet.

Im Entwurfsdokument ist nur das Zusammenspiel der Komponenten und der grobe Ablauf der Funktionen spezifiziert, Implementierungsdetails sind außen vor gelassen. Dabei sind die Schnittstellen nach dem \gls{KISS-Prinzip} möglichst einfach gehalten und es wurde versucht eine möglichst starke Kapselung zu erreichen. Es werden die Bibliotheken \gls{Cairo} und \gls{Boost} zur Implementierung verwendet.
\blfootnote{\emph{Begriff}{\tiny $^{\downarrow}$} markiert einen Begriff, der im Glossar erklärt ist.}